@book{stockhausen1956studieII,
  author    = {Karlheinz Stockhausen},
  title     = {Nr. 3 Elektronische Studien: Studie II, Partitur},
  year      = {1956},
  publisher = {Universal Edition},
  address   = {Vienna},
}

@book{evangelisti1963incontri,
  author    = {Franco Evangelisti},
  title     = {Incontri di fasce sonore},
  publisher = {U. E.},
  year      = {1963},
  note      = {Studio Elettronico, codice U.E. 12 863},
}

@article{smith2000interview,
  title={An Interview with Tristan Murail},
  author={Smith, Ronald Bruce and Murail, Tristan},
  journal={Computer Music Journal},
  volume={24},
  number={1},
  pages={11--19},
  year={2000},
  publisher={JSTOR}
}

@article{dufourt1987musica,
  title={Musica spettrale,“},
  author={Dufourt, Hugues},
  journal={I Quaderni della Civica Scuola di Musica”, Milano},
  pages={},
  year={1987}
}


@article{doi:10.1080/07494460500154806,
author = {Tristan Murail},
title = {Spectra and Sprites1 },
journal = {Contemporary Music Review},
volume = {24},
number = {2-3},
pages = {137--147},
year = {2005},
publisher = {Routledge},
doi = {10.1080/07494460500154806},
url = { https://www.tandfonline.com/doi/citedby/10.1080/07494460500154806?scroll=top&needAccess=true
    },
eprint = {https://doi.org/10.1080/07494460500154806
    }
}



@article{doi:10.1080/07494460500154814,
author = {Tristan Murail},
title = {Target Practice1 },
journal = {Contemporary Music Review},
volume = {24},
number = {2-3},
pages = {149--171},
year = {2005},
publisher = {Routledge},
doi = {10.1080/07494460500154814},
URL = { 
          https://doi.org/10.1080/07494460500154814},
eprint = {     
        https://doi.org/10.1080/07494460500154814        
}
}

@article{doi:10.1080/07494460000640221,
author = {Joshua Fineberg},
title = {Spectral music},
journal = {Contemporary Music Review},
volume = {19},
number = {2},
pages = {1--5},
year = {2000},
publisher = {Routledge},
doi = {10.1080/07494460000640221},
URL = { 
    
        https://doi.org/10.1080/07494460000640221
},
eprint = { 
        https://doi.org/10.1080/07494460000640221
}
}


@article{doi:10.1080/07494460000640311,
author = {Gérard Grisey and Joshua Fineberg},
title = {Did you say spectral?},
journal = {Contemporary Music Review},
volume = {19},
number = {3},
pages = {1--3},
year = {2000},
publisher = {Routledge},
doi = {10.1080/07494460000640311},
URL = { 
        https://doi.org/10.1080/07494460000640311
},
eprint = { 
        https://doi.org/10.1080/07494460000640311
}
}

@article{Anderson2000APH,
  title={A provisional history of spectral music},
  author={Julian Anderson},
  journal={Contemporary Music Review},
  year={2000},
  volume={19},
  pages={22 - 7},
  url={https://api.semanticscholar.org/CorpusID:191589647}
}

@book{orcalli_bellezza_invisibile,
  author = {Angelo Orcalli},
  title = {La bellezza dell'invisibile},
  year = {},
  publisher = {Associazione per la musica contemporanea, Milano Musica},
  address = {Milano},
  note = {}
}

@article{doi:10.1080/07494460500154889,
author = {Tristan Murail},
title = {Villeneuve-lès-Avignon Conferences, Centre Acanthes, 9–11 and 13 July 1992},
journal = {Contemporary Music Review},
volume = {24},
number = {2-3},
pages = {187--267},
year = {2005},
publisher = {Routledge},
doi = {10.1080/07494460500154889},
URL = {    
        https://doi.org/10.1080/07494460500154889
},
eprint = {     
        https://doi.org/10.1080/07494460500154889
    }
}


@article{brockington2008creative,
  title={Creative Occupation: Collaborative Artistic Practices in Europe 1937--1943},
  author={Brockington, Horace},
  journal={Artistic Bedfellows: Histories, Theories and Conversations in Collaborative Art Practices},
  pages={27--59},
  year={2008},
  publisher={University Press of America}
}

@article{hornbostel_sachs_1914,
  author    = {Erich Moritz von Hornbostel and Curt Sachs},
  title     = {Systematik der Musikinstrumente. Ein Versuch},
  journal   = {Zeitschrift für Ethnologie},
  volume    = {46},
  pages     = {553--590},
  year      = {1914}
}

@conference{branchi2024incontro,
  title = {Incontro con il compositore Walter Branchi (seminario-concerto)},
  author = {Giovanni Costantini and Giorgio Nottoli},
  booktitle    = { },
  organization = {Università di Roma “Tor Vergata”, Dipartimento di Storia, Patrimonio culturale, Formazione e Società},
  year = {2024},
  month = {May},
  day = {28},
  note = {All’interno della rassegna "Concerti di studio di primavera 2024", Master in Sonic Arts, Ottava edizione},
  location = {Piazzetta della Macroarea di Lettere e Filosofia, Università di Roma “Tor Vergata”, Via Columbia 1, Roma},
  url = {https://www.uniroma2.it}
}


@book{schonberg2014trattato,
  title={Trattato di armonia},
  author={Sch{\"o}nberg, Arnold and Viviani, Giada and Morazzoni, Anna Maria and Nono, Nuria Schoenberg},
  year={2014},
  publisher={Il saggiatore}
}


@book{pizzaleo_branchi_2022,
  author    = {Luigi Pizzaleo and Walter Branchi},
  title     = {Dal Segno alla Circostanza},
  year      = {2022},
  publisher = {La Bussola Edizioni},
  address   = {Roma}
}

@book{murail1990desintegrations,
  title     = {Désintégrations: pour 17 instruments et bande magnétique},
  author    = {Murail, Tristan},
  year      = {1990},
  publisher = {Editions Henry Lemoine},
  address   = {Paris},
  note      = {Tous droits d'exécution, de reproduction et d'arrangements réservés pour tous pays. Copyright renewed 2004},
  url       = {https://www.henry-lemoine.com}
}
